陳雲：鋼鐵的真相。中國出口美國的鋼和鋁，因為品質差，數量其實不多，根據日本的統計，只是佔美國入口的3%左右。

陳雲：鋼鐵的真相。中國出口美國的鋼和鋁，因為品質差，數量其實不多，根據日本的統計，只是佔美國入口的3%左右。反而中國出口好多品質一般的鋼和鋁去台灣及東南亞國家的廠房，製造廉價工業品，之後輸出美國。現在美國的做法，是追踪中國鋼鋁原料，如果發現有盟友採用中國鋼鋁原料，就會徵收關稅。目前台灣正在被考核的名單之中。
這是好毒辣的方法，因為會打擊中國鋼鐵原料的全球出口，趕走中國原料的買家，令到中國境內聘請大批工人的煉鐵廠、回收廠倒閉，產生失業。

買過中國同美國啲6061鋁合金，中國嗰啲好似加咗太多silicon，鋸下就睇得出分別

6061 T幾？

個個都話自己T6，美國我就信，中國唔信

靚T6好撚硬
美國Cannondale單車用佢 可樂鑵厚少少嘅管做車架